奇文分享：試從《成神之日》的結局超譯，看小確幸和民主的困境

儘管大家對成神之日的結局大為不滿，可能是麻枝准有意為之，向前人致敬？成神之日的爛尾結果反映了現代人和民主甚麼困境？成神之日的小確幸結局，真的能夠持續下去嗎？現在我們像成神之日內的人物追求小確幸，最後可能會被課金遊戲背叛？我們不能重新學習以前的工人的經驗，團結一起爭取更大福祉嗎？

自推。

原來有2個haters憎恨這篇文章。

玩吓膠就好笑，認真就輸了

3個haters

很好，8個haters

好多負評。

Hi 胡生

好多負評

藍色窗簾?

嗰一個正評係咪樓主

對麻枝呢代團塊少年世代影響最深唔係60年代學運，而係90年代泡沫爆破+阪神大地震，所謂泣系遊戲都係呢個時期既產物

類似大世界小人物既批評其實都唔新鮮，都係1q84解讀既借用，或者新海誠式既世界系倫理都有相似觀點。世界末日既幻想直接連繫到工人運動，又未免太睇得起毒撚，不如睇返後終末系日常轉向既相關論述

你d垃圾文都冇人睇推黎做乜9
32歲仲係度懷才不遇